{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_013897",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "나산서원"
    },
    "text": "羅山書院\\n\n朝鮮前期の文臣白村キム・ムンギの出身地は、慶尚北道の慶州市陽南面の羅山里という大きな村です。この村は別名羅山祠（ラサンサ）とも呼ばれています。1780年（正祖4）に建てられましたが、1868年（高宗5）の書院撤廃令により一度撤去されました。その後、1936年に再建されました。また、毎年3月中旬になると香事が行われます。 キム・ムンギは1399年（正宗1）に生まれました。彼の本貫は金寧で、字は汝恭といいます。1426年（世宗8）には式年文科の試験に合格しました。その後、芸文館の検閲や、正言、共助判書などの職務を歴任しました。しかし、1456年（世祖2）には成三文、朴彭年と共に端宗の復位を目指す動きに加担してしまい、発覚して処刑されてしまいました。 1778年（正祖2）には議政府左賛成に追贈され、1791年には端宗の墓である長陵の忠臣団に合祀されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "白村キム・ムンギはどこで生まれましたか？",
            "answer": "白村キム・ムンギは慶尚北道の慶州市陽南面の羅山里で生まれました。"
        },
        {
            "question": "羅山里はどのような村ですか？",
            "answer": "羅山里は朝鮮前期の文臣白村キム・ムンギの出身地であり、大きな村でした。別名羅山祠とも呼ばれました。"
        },
        {
            "question": "羅山祠は何年に建てられましたか？",
            "answer": "羅山祠は1780年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "羅山祠は何年に撤廃されましたか？",
            "answer": "羅山祠は1868年の書院撤廃令により一度撤去されました。"
        },
        {
            "question": "羅山祠はいつ再建されましたか？",
            "answer": "羅山祠は1936年に再建されました。"
        },
        {
            "question": "羅山祠で何が行われますか？",
            "answer": "羅山祠では毎年3月中旬に香事が行われます。"
        },
        {
            "question": "白村キム・ムンギの本貫はどこですか？",
            "answer": "白村キム・ムンギの本貫は金寧です。"
        },
        {
            "question": "白村キム・ムンギの字は何ですか？",
            "answer": "白村キム・ムンギの字は汝恭です。"
        },
        {
            "question": "白村キム・ムンギは何年に式年文科の試験に合格しましたか？",
            "answer": "白村キム・ムンギは1426年に式年文科の試験に合格しました。"
        },
        {
            "question": "白村キム・ムンギはどのような職務を歴任しましたか？",
            "answer": "白村キム・ムンギは芸文館の検閲や正言、共助判書などの職務を歴任しました。"
        },
        {
            "question": "白村キム・ムンギはなぜ処刑されましたか？",
            "answer": "白村キム・ムンギは1456年に成三文、朴彭年と共に端宗の復位を目指す動きに加担し、発覚して処刑されました。"
        },
        {
            "question": "白村キム・ムンギはどのように称えられていますか？",
            "answer": "白村キム・ムンギは1778年に議政府左賛成に追贈され、1791年には端宗の墓である長陵の忠臣団に合祀されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 283,
        "QA": 440
    }
}